[{"id":0,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die ersten Zentralheizungen in Deutschland im Jahr 1842 von Andreas Stihl entwickelt wurden. Diese Erfindung revolutionierte das Wohnen in Deutschland und ermöglichte es, dass Menschen ihre Häuser wärmer und komfortabler ausstatteten. Heute gibt es verschiedene Arten von Zentralheizungen, wie zum Beispiel die moderne Wärmepumpe, die sehr effizient ist und wenig Energie verbraucht.","questions":[{"question":"Wer entwickelte die ersten Zentralheizungen in Deutschland?","answers":["Andreas Stihl","Friedrich Nietzsche","Leonardo da Vinci"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was revolutionierte das Wohnen in Deutschland nach der Erfindung von Andreas Stihl?","answers":["die Elektrifizierung","das Bauwesen","den Komfort im Haus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Zentralheizung ist sehr effizient und verbraucht wenig Energie?","answers":["Wärmepumpe","Dampfheizung","Kohlenwasserstoff-Heizung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Das moderne Wohnen hat sich in den letzten Jahrzehnten erheblich verändert. Heute sind viele Menschen auf individuelle Lösungen im Bereich des Innenausbaus aus. Der Trend geht dahin, Räume flexibel und multifunktional zu gestalten, um einem wachsenden Bedarf an Arbeitsplätzen gerecht zu werden. Durch die Verwendung von Smart-Home-Lösungen können Hausbewohner ihre Umgebung noch besser an ihre Bedürfnisse anpassen.","questions":[{"question":"Worin besteht der Trend im Bereich des Innenausbaus?","answers":["Räume sollten weniger flexibel und multifunktional sein","Räume sollten flexibel und multifunktional gestaltet werden","Der Trend ist nicht relevant für den Innenausbau"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglichen Smart-Home-Lösungen?","answers":["Eine bessere Luftreinigung in den Räumen","Die Anpassung der Umgebung an die Bedürfnisse der Hausbewohner","Die Erhöhung des Energieverbrauchs"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum werden Räume flexibel und multifunktional gestaltet?","answers":["Weil es modisch ist","Um einem wachsenden Bedarf an Arbeitsplätzen gerecht zu werden","Weil es billiger ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Das deutsche Nationalmuseum für Wohnkultur in Frankfurt am Main präsentiert eine Ausstellung über die Geschichte der Haushaltsgeräte. Seit Jahrhunderten haben sich diese Geräte entwickelt und modernisiert. Heute gibt es ein breites Spektrum an Geräten, von Backöfen bis hin zu Kühlschränken. Die Ausstellung bietet Einblicke in die Vergangenheit und zeigt die verschiedenen Entwicklungsstufen der Haushaltsgeräte.","questions":[{"question":"Wo findet sich die Ausstellung über Haushaltsgeräte?","answers":["Im Deutschen Historischen Museum","Im Das deutsche Nationalmuseum für Wohnkultur in Frankfurt am Main","Im Deutschen Museum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Jahrhunderte haben sich die Haushaltsgeräte entwickelt?","answers":["Ein Jahrhundert","Jahrzehnte","Jahrhunderte"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür bietet die Ausstellung Einblicke?","answers":["In die Zukunft","In die Vergangenheit","In die Gegenwart"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die meisten Menschen kennen den Begriff \"Smart Home\", aber viele wissen nicht, dass die Idee des intelligenten Hauses tatsächlich sehr alt ist. Schon in der Antike wurden einfache Geräte verwendet, um das Haus zu heizen oder zu beleuchten. Heute gibt es jedoch eine Vielzahl an Möglichkeiten, um sein Zuhause intelligent zu gestalten. Von Smart-Lampen bis hin zu intelligenten Klimaanlagen sind die Möglichkeiten unendlich.","questions":[{"question":"Wann wurden einfache Geräte verwendet, um das Haus zu heizen oder zu beleuchten?","answers":["In der Antike","Heute","Im Mittelalter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Möglichkeiten gibt es heute, um sein Zuhause intelligent zu gestalten?","answers":["Eine","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind einige Beispiele für Möglichkeiten, um sein Zuhause intelligent zu gestalten?","answers":["Smart-Lampen und intelligenten Klimaanlagen","Heizungen und Belüftungen","Geräte und Elektrogeräte"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Das europäische Zentrum für die Wissenschaft und Technik in Brüssel verfügt über ein bemerkenswertes Museum für Haus- und Familienhistorie. Es präsentiert eine Vielzahl von Ausstellungsstücken, darunter Möbelstücke aus dem 17. Jahrhundert, alten Fotografien und Handwerkszeugen. Besucher können sich auch in einer originalgetreuen Rekonstruktion eines typischen europäischen Hauses des 18. Jahrhunderts umsehen.","questions":[{"question":"Wo befindet sich das Museum für Haus- und Familienhistorie?","answers":["Berlin","Brüssel","Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahrhundert sind die Möbelstücke, die im Museum ausgestellt sind, aus?","answers":["16. Jahrhundert","17. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man in einer Rekonstruktion des Museums sehen?","answers":["Alte Fotografien","Handwerkszeugen","Ein typisches europäisches Haus des 18. Jahrhunderts"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Wohnungsbaubranche ist ein wichtiger Sektor der deutschen Wirtschaft. Jährlich werden in Deutschland neue 600.000 Wohnungen gebaut, die Hälfte davon ist für die Nachfrage nach Zweitwohnsitz und Ferienwohnungen. Der größte Teil der Bauvolumen entfällt auf die Bundesländer Nordrhein-Westfalen, Bayern und Baden-Württemberg.","questions":[{"question":"Wie viele neue Wohnungen werden in Deutschland jährlich gebaut?","answers":["300.000","600.000","900.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wird die Hälfte der neuen Wohnungen in Deutschland gebaut?","answers":["für die Nachfrage nach Ein- und Zweizimmerwohnungen","für die Nachfrage nach Zweitwohnsitz und Ferienwohnungen","für die Nachfrage nach Geschäftsräumen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Bundesländer sind für das Bauvolumen wichtigsten?","answers":["Nordrhein-Westfalen, Bayern","Bayern, Baden-Württemberg","Nordrhein-Westfalen, Bayern, Baden-Württemberg"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Das Haus von Frank Lloyd Wright in der Nähe von Chicago ist ein Wunderwerk der Architektur. Der berühmte US-Architekt entwarf dieses Gebäude im Jahr 1908 für die Familie Robie. Die Fassade besteht aus unregelmäßigen Steinblöcken und Glasflächen, was ein besonderes Lichtspiel erzeugt. Der Innenraum ist durch seine offene Beziehung zwischen Zimmer und Garten geprägt. Heute ist das Haus ein Museum und kann von Besuchern besichtigt werden.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Haus?","answers":["Frank Lloyd Wright","Richard Rogers","Eero Saarinen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das Haus gebaut?","answers":["1905","1908","1912"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was zeichnet sich der Innenraum aus?","answers":["Enge Zimmer und enge Korridore","Offene Beziehung zwischen Zimmer und Garten","Dreieckige Formen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Das moderne Wohnen hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt. Heutzutage gibt es eine Vielzahl an innovativen Lösungen für das Design und die Gestaltung von Innenräumen. Eine der interessantesten Entwicklungen ist die Verwendung von Smart-Homes, die über ein Netzwerk verbunden sind und ermöglichen, dass verschiedene Geräte und Systeme miteinander kommunizieren können. Durch diese Technologie kann man z.B. den Heißluftfön von seinem Smartphone aus steuern oder die Beleuchtung in seinem Haus automatisch regulieren lassen.","questions":[{"question":"Was sind Smart-Homes?","answers":["Innovative Lösungen für die Architektur","Geräte, die über ein Netzwerk verbunden sind","Einheitliche Beleuchtung in Häusern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie kann man den Heißluftfön steuern?","answers":["Über ein Fernglas","Über sein Smartphone aus","Mit einem Steuergerät"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die Technologie von Smart-Homes?","answers":["Die Verwendung von Geräten in Häusern","Die Kommunikation zwischen verschiedenen Systemen","Die Regulierung von Beleuchtung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Das Museum für Wohnungskultur in Wien hat eine beeindruckende Sammlung von Möbeln und Accessoires aus verschiedenen Epochen. Ein besonderer Schatz ist die um 1800 entstandene Wienerinrichtung im Empire-Stil, die einen perfekten Ausdruck der aristokratischen Wohnkultur jener Zeit darstellt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr entstand die Wienerinrichtung im Empire-Stil?","answers":["1700","1800","1900"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Stil ist der Wienerinrichtung im Empire-Stil zugeschrieben?","answers":["Barock","Empire","Rokoko"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür steht die Wienerinrichtung im Empire-Stil in Das Museum für Wohnungskultur?","answers":["Für eine einfache Wohnkultur","Für eine aristokratische Wohnkultur","Für eine moderne Wohnkultur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die meisten Menschen kennen das moderne Konzept der Smart Home-Technologie nicht sehr gut. Tatsächlich kann man mit Hilfe von Sensoren und Kameras sein Zuhause intelligenter gestalten. Durch die Anbindung an das Internet können Geräte wie Beleuchtung, Heizung und Lüftung fernsteuerbar gemacht werden. Dies bietet viele Vorteile, wie zum Beispiel Energieeinsparungen und eine bessere Kontrolle über den Hausgebrauch.","questions":[{"question":"Was ermöglicht die Anbindung an das Internet bei Geräten wie Beleuchtung, Heizung und Lüftung?","answers":["Die Verwendung von Batterien","Fernsteuerbarkeit","Die Installation von Antennen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Vorteile bietet die Smart Home-Technologie?","answers":["Energieeinsparungen und eine bessere Kontrolle über den Hausgebrauch","Eine höhere Energieverbrauch","Keine Einsparungen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie kann man sein Zuhause intelligenter gestalten?","answers":["Durch die Anwendung von chemischen Mitteln","Mit Hilfe von Sensoren und Kameras","Durch die Installation von Gasleitungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die traditionelle japanische Küche einen wichtigen Einfluss auf die heutige deutsche Hauswirtschaft ausübt. Der Grund dafür liegt in der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg, als viele japanische Künstler und Designer nach Deutschland kamen. Sie brachten ihre Kochkünste mit und veränderten so die Esskultur Deutschlands. Heute finden sich auch in deutschen Haushalten viele traditionelle japanische Gerichte wie zum Beispiel Sushi oder Ramen.","questions":[{"question":"Wann kamen viele japanische Künstler und Designer nach Deutschland?","answers":["Nach dem Ersten Weltkrieg","Nach dem Zweiten Weltkrieg","Im Jahr 2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche traditionelle japanischen Gerichte finden sich auch in deutschen Haushalten?","answers":["Sushi und Ramen","Sashimi und Teriyaki","Tonkatsu und Miso-Suppe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum hat die traditionelle japanische Küche einen Einfluss auf die heutige deutsche Hauswirtschaft?","answers":["Weil viele Deutsche nach Japan zogen","Weil viele japanische Künstler und Designer nach Deutschland kamen","Weil Deutschland Japan unterstützte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Wohnungen in Deutschland sind bekannt für ihre Modernität und Komfort. Viele dieser Häuser haben ein Dachgarten oder einen Balkon, auf dem man sich im Freien aufhalten kann. In einigen Regionen finden sich auch traditionelle Fachwerkhäuser mit Holzbalkonen, die eine besondere Atmosphäre ausstrahlen.","questions":[{"question":"Was sind die Wohnungen in Deutschland bekannt für?","answers":["Ihre Tradition","Ihren Komfort","Ihre Größe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo kann man sich im Freien aufhalten, wenn man in ein Haus mit Dachgarten oder Balkon wohnt?","answers":["Im Zimmer","In der Küche","Auf dem Dachgarten oder Balkon"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Material finden sich in traditionellen Fachwerkhäusern?","answers":["Stahl","Holz","Beton"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die meisten Menschen kennen das Phänomen des \"First Home Syndrome\", bei dem sie nach dem Auszug aus dem Elternhaus oft heimlich in ihre Kindheit zurückkehren möchten. Dieser Trend ist insbesondere bei Frauen zu beobachten, die sich von der traditionellen Rolle als Hausfrau abgrenzen möchten und ihre eigene Familie gründen möchten.","questions":[{"question":"Wann wird das Phänomen des 'First Home Syndrome' oft beobachtet?","answers":["bei der Heirat","nach dem Auszug aus dem Elternhaus","bei Geburt eines Kindes"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb tritt das Phänomen des 'First Home Syndrome' bei Frauen oft auf?","answers":["um ihre eigene Familie zu gründen","um sich von der traditionellen Rolle als Hausfrau abgrenzen zu können","um ein neues Beruf zu finden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Phänomen des 'First Home Syndrome'?","answers":["die Heimkehr nach dem Auszug aus dem Elternhaus","das Gründen einer eigenen Familie","die Abgrenzung von der traditionellen Rolle als Hausfrau"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Das moderne Wohnen ist sehr flexibel und anpassbar an die individuellen Bedürfnisse der Menschen. Heute gibt es eine Vielzahl von Möglichkeiten, um sein Zuhause zu gestalten. So kann man zum Beispiel ein smartes Haus kaufen, das sich automatisch reguliert. Ein weiterer Trend ist die Integration von Elektro- und Solartechnologie in den privaten Haushalten. Diese Lösungen ermöglichen es, Energie effizienter zu nutzen und den Umweltschutz zu fördern.","questions":[{"question":"Was ist ein Trend in der privaten Haushaltetechnologie?","answers":["Das Anbringen von Bildern an die Wand","Die Integration von Elektro- und Solartechnologie in den privaten Haushalten","Das Kauf eines neuen Sofas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür stehen moderne Lösungen in der Wohnung?","answers":["Für eine bessere Dekoration","Für den Umweltschutz und die effiziente Energieverwendung","Für ein neues Design"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie kann man sein Zuhause heute gestalten?","answers":["Mit einem bestimmten Stil","Mit verschiedenen Optionen, wie zum Beispiel dem Kauf eines smarten Hauses","Nur mit ein paar Möbeln"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die meisten Menschen kennen das Phänomen, dass manche Geräusche in einem Haus sich ändern, wenn niemand mehr da ist. Dieser Effekt wird als \"Acoustic Memory\" bezeichnet und beruht auf den Resonanzen von Objekten im Raum. Tatsächlich können einige Geräusche bis zu 20 Minuten lang nachhallen, bevor sie völlig verklungen sind.","questions":[{"question":"Welches Wort beschreibt den Effekt, dass Geräusche in einem Haus sich ändern, wenn niemand mehr da ist?","answers":["Phänomen","Acoustic Memory","Geräusch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange können einige Geräusche nachhallen?","answers":["5 Minuten","20 Minuten","30 Sekunden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Auf welchen Grund beruht der Acoustic Memory","answers":["Resonanzen von Objekten im Raum","Geräusch von Tieren","Schallempfindlichkeit des menschlichen Ohres"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die ersten Wohnhäuser in Deutschland bereits vor über 7.000 Jahren errichtet wurden. Faszinierende Funde zeigen uns, wie unsere Vorfahren mit Steinen und Holz Häuser baute. Einige dieser Gebäude waren sogar mehrere Stockwerke hoch. Heutzutage können wir diese alten Techniken nicht vergessen und lernen von ihnen.","questions":[{"question":"Wo wurden die ersten Wohnhäuser in Deutschland errichtet?","answers":["In Südamerika","In Deutschland","Auf der Insel Hawaii"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wurden unsere Vorfahren Häuser gebaut?","answers":["Mit Beton und Stahl","Mit Steinen und Holz","Mit Glas und Eisen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum lernen wir von alten Techniken?","answers":["Weil sie uns nicht helfen","Weil wir sie vergessen würden","Weil sie uns nicht gefallen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die traditionelle japanische Wohndesign-Kunst ist einzigartig und hat sich über Jahrhunderte entwickelt. Einige der bekanntesten Stile sind Washi-Papierwände, Tatami-Mattenböden und Shoji-Schrägenfenster. Diese Elemente werden oft in modernen japanischen Häusern kombiniert, um ein authentisches Ambiente zu schaffen.","questions":[{"question":"Welche Art von Papierwänden wird in traditionellen japanischen Häusern verwendet?","answers":["Washi-Papierwände","Marmorwände","Glaswände"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind Tatami-Mattenböden in traditionellen japanischen Häusern?","answers":["Holzböden","Teppichböden","Futonböden"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was sind Shoji-Schrägenfenster in traditionellen japanischen Häusern?","answers":["Schiebefenster","Glastüren","Papier- und Holzschrägen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die häufigste Art von Müll, die in deutschen Haushalten entsorgt wird, ist das organische Abfälle wie Essenresten und Bioabfälle. Laut einem Bericht der Deutschen Umwelthilfe werden jährlich etwa 12 Millionen Tonnen dieser Art von Abfall produziert. Ein Großteil davon landet im Hausmüll und wird dann in Müllhefen eingesammelt.","questions":[{"question":"Wie viel Tonnen organischen Abfalls werden jährlich produziert?","answers":["6 Millionen Tonnen","12 Millionen Tonnen","18 Millionen Tonnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo landet ein Großteil der organischen Abfälle?","answers":["In Müllhefen","Im Hausmüll","Im Recyclingzentrum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die häufigste Art von Müll in deutschen Haushalten?","answers":["Glas und Metall","Organische Abfälle wie Essenresten und Bioabfälle","Papier und Kartonagen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die moderne Heizungstechnologie ermöglicht es, das Zuhause zu einem komfortablen und energieeffizienten Raum zu machen. Eine intelligente Heizkörperregelung sorgt dafür, dass die richtige Temperatur erreicht wird, ohne unnötigen Energieverbrauch zu fördern. Dies wirkt sich positiv auf den Umweltschutz aus.","questions":[{"question":"Was ermöglicht die moderne Heizungstechnologie?","answers":["Ein komfortables Zuhause","Energieeffizienten Raum","Umweltschutz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sorgt eine intelligente Heizkörperregelung dafür?","answers":["Den richtigen Energieverbrauch","Die richtige Temperatur","Unnötigen Energieverbrauch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wirkt sich die moderne Heizungstechnologie auf den Umweltschutz aus?","answers":["Negativ","Positiv","Neutral"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die meisten Menschen kennen das Konzept eines \"Zuhause\", aber es gibt viele Aspekte, die wir bei unserer Wohnung oder unserem Haus unterschätzen. Zum Beispiel wissen nicht viele, dass die Farbe der Wände unseren emotionalen Zustand beeinflussen kann. Eine Studie hat gezeigt, dass hellere Räume unsere Stimmung verbessern können.","questions":[{"question":"Was kann die Farbe der Wände beeinflussen?","answers":["Unser physischen Zustand","Unser emotionalen Zustand","Unser sozialen Netzwerk"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Räumen kann unsere Stimmung verbessern?","answers":["Dunkle Räume","Helle Räume","Räume mit viel Schatten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Ziel einer bestimmten Studie?","answers":["Die Erhöhung des Wohnraums","Die Verbesserung unserer Stimmung","Die Reduzierung unseres Budgets"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die meisten Menschen sind sich nicht bewusst, dass die traditionelle japanische Küche eine Vielzahl von verschiedenen Gerichten und Zutaten enthält, die in westlichen Ländern unbekannt sind. Eine der interessantesten Kulturen ist die japanische Teezeremonie, bei der man gemeinsam Tee trinkt und über Philosophie diskutiert. In Deutschland gibt es viele japanische Teehäuser, wo man diese Tradition nachvollziehen kann.","questions":[{"question":"In welcher Kultur findet eine Teezeremonie statt?","answers":["chinesischen","indischen","japanischen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo kann man in Deutschland die japanische Teezeremonie nachvollziehen?","answers":["in chinesischen Restaurants","in japanischen Teehäusern","in indischen Tempeln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die traditionelle japanische Küche bekannt für?","answers":["für ihre schnellen Gerichte","für ihre unbekannten Zutaten","für ihre teuren Restaurants"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Das Deutsche Museum für Wohnen und Architektur in München enthält ein umfangreiches Angebot an Ausstellungen und Sammlungen, die sich mit der Geschichte des Wohnens und Bauen auseinandersetzen. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf den Entwicklungen des 20. Jahrhunderts.","questions":[{"question":"Wo liegt das Deutsche Museum für Wohnen und Architektur?","answers":["Berlin","München","Köln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahrhundert wird im Museum besonderer Schwerpunkt gelegt?","answers":["19. Jahrhundert","20. Jahrhundert","21. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Deutsche Museum für Wohnen und Architektur bekannt für?","answers":["Fremdenverkehr","Entwicklung des 20. Jahrhunderts","Kunst aus der Renaissance"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Wohnungsstatistik in Deutschland zeigt eine bemerkenswerte Entwicklung. Im Jahr 2019 wohnten etwa 40 Prozent der Bevölkerung in Altbauten, 30 Prozent in Reihenhäusern und 20 Prozent in Einfamilienhäusern. Die restlichen 10 Prozent lebten in Apartment-Häusern oder anderen Arten von Wohnungen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wohnten etwa 40 Prozent der Bevölkerung in Altbauten?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Bevölkerung lebten in Apartment-Häusern oder anderen Arten von Wohnungen?","answers":["5%","10%","20%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchen Typen von Häusern wohnten etwa 30 Prozent der Bevölkerung?","answers":["Altbauten","Reihenhäuser","Einfamilienhäuser"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die moderne Wohnung hat sich in den letzten Jahren erheblich entwickelt. Heute können Hausbesitzer die Möglichkeit haben, ihre vier Wände intelligent zu gestalten. Eine besondere Rolle spielen dabei Smart-Homes-Systeme. Sie ermöglichen es, alle Geräte und Funktionen über ein einfaches Smartphone-Gerät zu steuern.","questions":[{"question":"Was entwickelt sich in den letzten Jahren erheblich?","answers":["Die moderne Wohnung","Smart-Homes-Systeme","Geräte und Funktionen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie können Hausbesitzer ihre vier Wände gestalten?","answers":["Intelligent über ein Smartphone-Gerät","Einfach mit einer Matte","Nicht intelligente Geräte"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Rolle spielen Smart-Homes-Systeme dabei?","answers":["Sie ermöglichen es, alle Geräte und Funktionen über ein einfaches Smartphone-Gerät zu steuern","Sie sind für die Gestaltung der Wände verantwortlich","Sie haben keine Bedeutung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},]{"id":24,"article":"Die meisten Menschen verbringen den größten Teil ihres Lebens in ihrem Zuhause. Deshalb ist es wichtig, dass unser Wohnraum einladend und gemütlich gestaltet ist. Ein interessanter Fakt ist, dass die Menschen bereits vor Jahrtausenden versucht haben, ihre Häuser warm zu halten. In der Antike wurden Ofen aus Ton und Stein gebaut, um den Winter zu überstehen. Heute verwenden wir moderne Heizungen wie Gas- oder Ölheizungen.","questions":[{"question":"Wer baute Ofen aus Ton und Stein in der Antike?","answers":["Götter","Menschen","Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist es wichtig, dass unser Wohnraum einladend und gemütlich gestaltet ist?","answers":["Um ihn warm zu halten","Damit er groß sein kann","Weil die meisten Menschen darin verbringen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was verwenden wir heute anstelle von Ofen aus Ton und Stein?","answers":["Gas- oder Ölheizungen","Feuerstellen","Kachelöfen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},